英警確認前雙面諜中神經毒劑

英警確認前雙面諜中神經毒劑

國際新聞

俄羅斯前雙面間諜斯克里帕爾（Sergei Skripal）父女上周日在英國接觸不明物質後仍然昏迷垂危，警方高層前日確認「不明物質」為神經毒劑，案件列企圖謀殺案。

斯克里帕爾遇襲前曾到便利店。

疑毒氣藏禮物盒

倫敦副警察局長勞利說：「本案是一宗重大事件，涉以神經毒劑企圖謀殺。」他相信行兇者是鎖定兩人施毒，但拒絕公佈神經毒劑種類及施毒手法。

當局指，案中所用神經毒劑「非常罕見」，消息指不是VX或沙林毒氣，有指藏在斯克里帕爾女兒尤利亞（Yulia）朋友送的一盒禮物中，趁她由莫斯科飛到英國探父時借刀殺人，開箱放毒；這種毒劑全球只有幾個實驗室做得到，俄國情報科位於亞謝湼科實驗室是其一；亦有傳言說行兇者是出事當日將毒劑噴灑在二人臉上，或摻進他們午飯所喝的飲品中。

內政大臣盧綺婷指，66歲的斯克里帕爾和33歲尤利亞情況依然危殆但穩定；此外，當時趕到現場的警員亦中毒留醫，但情況相對沒那麼嚴重。

路透社/英國《太陽報》/《泰晤士報》

唔覺得係 putin 做
putin 要殺佢一早落手

咁KGB 做好多野都唔一定上報普京，即CIA 做野，侵侵唔會知。

殺一個已經變成平民既叛徒對俄有咩好處？

叫人唔好做叛徒

組織威嚴臉子
報復
對行內雙面間諜及俄方情報人員作警告
證明刺殺能力
消除潛在可能威脅（佢對俄情報網有一定了解）

講到咁誇張
organophosphate 求其一間大學實驗室都整到啦

雖遠必諸(俄文)